{
  "fe":[
    {
      "question": "情報管理，情報システムの統括を含む戦略立案と執行を任務として設置した役員はどれか。",
      "option1": "CIO",
      "option2": "CEO",
      "option3": "CFO",
      "option4": "COO",
      "answerNum": "1",
      "answerText": "CIO"
    },
    {
      "question": "電子メールを暗号化するために使用される方式はどれか。",
      "option1": "PNG",
      "option2": "S/MIME",
      "option3": "BASE64",
      "option4": "GZIP",
      "answerNum": "2",
      "answerText": "S/MIME"
    },
    {
      "question": "メモリアクセスの信頼性を高めるための方式で，データ誤りの自動訂正が可能なものはどれか。",
      "option1": "チェックサム",
      "option2": "パリティ",
      "option3": "ECC",
      "option4": "CRC",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "ECC"
    },
    {
      "question": "階層の上位から下位に節点をたどることによって，データを取り出すことができる構造を何というか。",
      "option1": "キュー",
      "option2": "木構造",
      "option3": "スタック",
      "option4": "リスト",
      "answerNum": "2",
      "answerText": "木構造"
    },
    {
      "question": "PCからサーバに対し，IPv6を利用した通信を行う場合，ネットワーク層で暗号化を行うのに利用するものはどれか。",
      "option1": "IPsec",
      "option2": "PPP",
      "option3": "SSH",
      "option4": "SSL",
      "answerNum": "1",
      "answerText": "IPsec"
    },
    {
      "question": "プログラムを実行するために主記憶に読み込んだとき，ロード位置に対応してプログラム内のアドレス情報を補正することを示す用語はどれか。",
      "option1": "再コンパイル",
      "option2": "最適化",
      "option3": "再配置",
      "option4": "リロード",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "再配置"
    },
    {
      "question": "相手のIPアドレスは分かっているがMACアドレスが未知の場合，そのMACアドレスを取得するのに使用されるものはどれか。",
      "option1": "ARP",
      "option2": "DHCP",
      "option3": "ICMP",
      "option4": "NAT",
      "answerNum": "1",
      "answerText": "ARP"
    },
    {
      "question": "32ビットのレジスタに16進数ABCDが入っているとき，2ビットだけ右に論理シフトしたときの値はどれか。",
      "option1": "AF34",
      "option2": "2AF3",
      "option3": "EAF3",
      "option4": "6AF3",
      "answerNum": "2",
      "answerText": "2AF3"
    },
    {
      "question": "インターネットにおける電子メールの規約で，ヘッダフィールドの拡張を行い，テキストだけでなく，音声，画像なども扱えるようにしたものはどれか。",
      "option1": "HTML",
      "option2": "MHS",
      "option3": "MIME",
      "option4": "SMTP",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "MIME"
    },
    {
      "question": "ディジタルカメラの画像データや携帯音楽プレーヤの音楽データの記録媒体として利用されているものはどれか。",
      "option1": "DRAM",
      "option2": "フラッシュメモリ",
      "option3": "マスク ROM",
      "option4": "SRAM",
      "answerNum": "2",
      "answerText": "フラッシュメモリ"
    },
    {
      "question": "コードから商品の内容が容易に分かるようにしたいとき，どのコード体系を選択するのが適切か。",
      "option1": "桁別コード",
      "option2": "連番コード",
      "option3": "表意コード",
      "option4": "区分コード",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "表意コード"
    },
    {
      "question": "ハッシュ表探索において，同一のハッシュ値となる確率が最も低くなるのは，ハッシュ値がどの分布で近似されるときか。",
      "option1": "一様分布",
      "option2": "正規分布",
      "option3": "ポアソン分布",
      "option4": "2項分布",
      "answerNum": "1",
      "answerText": "一様分布"
    },
    {
      "question": "TCP/IPネットワークにおいて，ネットワークの疎通確認に使われるものはどれか。",
      "option1": "BOOTP",
      "option2": "DHCP",
      "option3": "MIB",
      "option4": "ping",
      "answerNum": "4",
      "answerText": "ping"
    },
    {
      "question": "関係データベースにおいて，表の中から特定の列だけを取り出す操作はどれか。",
      "option1": "結合",
      "option2": "射影",
      "option3": "選択",
      "option4": "和",
      "answerNum": "4",
      "answerText": "実効アドレス計算"
    },
    {
      "question": "利用者が，インターネットを経由してサービスプロバイダ側のシステムに接続し，サービスプロバイダが提供するアプリケーションの必要な機能だけを必要なときにオンラインで利用するものはどれか。",
      "option1": "SaaS",
      "option2": "SCM",
      "option3": "ERP",
      "option4": "XBRL",
      "answerNum": "1",
      "answerText": "SaaS"
    },
    {
      "question": "業務プロセスのモデリング表記法として用いられ，複数のモデル図法を体系化したものはどれか。",
      "option1": "DFD",
      "option2": "UML",
      "option3": "状態遷移図",
      "option4": "E-R図",
      "answerNum": "2",
      "answerText": "UML"
    },
    {
      "question": "Webサーバに対するアクセスがどのPCからのものであるかを識別するために，Webサーバの指示によってブラウザにユーザ情報などを保存する仕組みはどれか。",
      "option1": "CGI",
      "option2": "SSL",
      "option3": "cookie",
      "option4": "URL",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "cookie"
    },
    {
      "question": "インターネット上で，一般消費者が買いたい品物とその購入条件を提示し，単数又は複数の売り手がそれに応じる取引形態はどれか。",
      "option1": "G to C",
      "option2": "バーチャルモール",
      "option3": "逆オークション",
      "option4": "B to B",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "逆オークション"
    },
    {
      "question": "RDBMSの機能によって実現されるトランザクションの性質はどれか。",
      "option1": "候補キーの一意性",
      "option2": "関数従属性",
      "option3": "ACID特性",
      "option4": "データ独立性",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "ACID特性"
    },
    {
      "question": "変形を感知するセンサを用いると，高架道路などの状態を監視してメンテナンスすることが可能である。この目的で使用されているセンサはどれか。",
      "option1": "サーミスタ",
      "option2": "ジャイロ",
      "option3": "ひずみゲージ",
      "option4": "ホール素子",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "ひずみゲージ"
    },
    {
      "question": "電子メールのヘッダフィールドのうち，SMTPでメッセージが転送される過程で削除されるものはどれか。",
      "option1": "Bcc",
      "option2": "Date",
      "option3": "Received",
      "option4": "X-Mailer",
      "answerNum": "1",
      "answerText": "Bcc"
    },
    {
      "question": "仮想記憶方式の一つに，仮想アドレス空間を固定長の領域に分割して管理するものがある。この固定長の領域を示す用語はどれか。",
      "option1": "セクタ",
      "option2": "セグメント",
      "option3": "フレーム",
      "option4": "ページ",
      "answerNum": "4",
      "answerText": "ページ"
    },
    {
      "question": "タグを使って文書の論理構造や属性を記述する方法を定めた国際規格であって，電子的な文書の管理や交換を容易に行うための文書記述言語はどれか。",
      "option1": "DML",
      "option2": "HTML",
      "option3": "SGML",
      "option4": "UML",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "SGML"
    },
    {
      "question": "音声などのアナログデータをディジタル化するために用いられるPCMにおいて，音の信号を一定の周期でアナログ値のまま切り出す処理はどれか。",
      "option1": "暗号化",
      "option2": "標本化",
      "option3": "符号化",
      "option4": "量子化",
      "answerNum": "2",
      "answerText": "標本化"
    },
    {
      "question": "JavaScriptの非同期通信の機能を使うことによって，動的なユーザインタフェースを画面遷移を伴わずに実現する技術はどれか。",
      "option1": "Ajax",
      "option2": "CSS",
      "option3": "RSS",
      "option4": "SNS",
      "answerNum": "1",
      "answerText": "Ajax"
    },
    {
      "question": "プロジェクトのリスクに対応する戦略として，損害発生時のリスクに備え，損害賠償保険に加入することにした。PMBOKによれば，該当する戦略はどれか。",
      "option1": "回避",
      "option2": "受容",
      "option3": "軽減",
      "option4": "転嫁",
      "answerNum": "4",
      "answerText": "転嫁"
    },
    {
      "question": "IPv4で192.168.30.32/28のネットワークに接続可能なホストの最大数はどれか",
      "option1": "14",
      "option2": "16",
      "option3": "28",
      "option4": "30",
      "answerNum": "1",
      "answerText": "14"
    },
    {
      "question": "プログラムを構成するモジュールの結合を，プログラムの実行時に行う方式はどれか。",
      "option1": "インタプリタ",
      "option2": "オーバレイ",
      "option3": "静的リンキング",
      "option4": "動的リンキング",
      "answerNum": "4",
      "answerText": "動的リンキング"
    },
    {
      "question": "コンデンサに蓄えた電荷の有無で情報を記憶するメモリはどれか。",
      "option1": "SDRAM",
      "option2": "SRAM",
      "option3": "EEPROM",
      "option4": "フラッシュメモリ",
      "answerNum": "1",
      "answerText": "SDRAM"
    },
    {
      "question": "電子メールの送信時に，送信者を送信側のメールサーバで認証するためのものはどれか。",
      "option1": "APOP",
      "option2": "POP3S",
      "option3": "S/MIME",
      "option4": "SMTP-AUTH",
      "answerNum": "4",
      "answerText": "SMTP-AUTH"
    },
    {
      "question": "50MIPSの処理装置の平均命令実行時間は幾らか。",
      "option1": "20ナノ秒",
      "option2": "50ナノ秒",
      "option3": "2マイクロ秒",
      "option4": "5マイクロ秒",
      "answerNum": "1",
      "answerText": "20ナノ秒"
    },
    {
      "question": "IPv6のIPアドレスは何ビットか。",
      "option1": "64",
      "option2": "256",
      "option3": "128",
      "option4": "32",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "128"
    },
    {
      "question": "仮想記憶管理のページ入替え方式のうち，最後に使われてからの経過時間が最も長いページを入れ替えるものはどれか。",
      "option1": "FlFO",
      "option2": "LFU",
      "option3": "LRU",
      "option4": "LIFO",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "LRU"
    },
    {
      "question": "階層構造のモジュール群から成るソフトウェアの結合テストを，上位のモジュールから行う。この場合に使用する，下位モジュールの代替となるテスト用のモジュールはどれか。",
      "option1": "エミュレータ",
      "option2": "ドライバ",
      "option3": "スタブ",
      "option4": "シミュレータ",
      "answerNum": "3",
      "answerText": "スタブ"
    },
    {
      "question": "コンピュータの電源投入時に最初に実行されるプログラムの格納に適しているものはどれか。ここで，主記憶のバッテリバックアップはしないものとする。",
      "option1": "DRAM",
      "option2": "SRAM",
      "option3": "HDD",
      "option4": "ROM",
      "answerNum": "4",
      "answerText": "ROM"
    },
    {
      "question": "乱数を応用して，求める解や法則性の近似を得る手法はどれか。",
      "option1": "指数平滑法",
      "option2": "モンテカルロ法",
      "option3": "クラスタ分析法",
      "option4": "デルファイ法",
      "answerNum": "2",
      "answerText": "モンテカルロ法"
    },
    {
      "question": "UML(Unified Modeling Language)が定義する図のうち，オブジェクト間の相互作用を表現するためのものはどれか。",
      "option1": "クラス図",
      "option2": "オブジェクト図",
      "option3": "コンポーネント図",
      "option4": "シーケンス図",
      "answerNum": "4",
      "answerText": "シーケンス図"
    }
  ]
}
